非busi degree fg有冇機會做有底薪既trader/dealer?

小弟係今年三大mech engine既fg 但係岩岩先發現自己對操盤有興趣同唔想做番engine工 希望可以幫客人或公司操盤賺錢 但係我對依個行業唔算有好深既認識 同我上jobdbs搵trader/dealer 好多都requir busi degree... 一係就冇底薪...請問如果我真係想做依行既(前題有底薪) 我應該點做 希望有巴打絲打可以指點下小弟

ps 小弟差dd先追到second up... 同未考HKSI牌... HKSI 我應該考1牌同咩牌?

真係冇方法?

好迷惘 希望有人可以指點下迷津...

唔關你讀咩degree事，而係連second up 都無實收皮

冇2nd up、唔係relevant major都算，
你有冇做過相關intern先？或者參加過類似trading性質嘅比賽？
乜都冇嘅話，你點說服僱主請你？

你有父幹之類就當然不在此限

有父幹，asso都做到trader啦

咁我真係對工程冇咩興趣同讀唔入腦

咁如果嘗試報番個busi既full time master再好好讀書洗底呢?...我只係想做細公司既trader/dealer 仲來冇諗過投行 而我依家既情況係咪都冇機?...

唔係話無機會 睇下d trainee assistant post, 讀下書或考下試比人知你有心發展

咁如果考番hksi同cfa呢?會唔會大d機會?同cfa compare master 既話個金錢花費同時間效率會唔會高d?

就算肯請，無能力嘅你老細都唔會比本簿你，淨間你鳩trade輸哂啲錢邊個同risk mgmt team交代，邊個幫你填數 ibank pos最唔睇父幹就係trading, 有父幹去做m&a pb 算啦

你連同hr講呢句嘅機會都唔會有，個sys見到predict無second up 已經丟咗你張cv

你用自己錢炒到上7位數字先講

咁既話我要讀master洗底洗番個second up?

Trader同dealer好唔同wor...如果講證券行啲dealer要求都唔算高既

唔好意思...我知佢地有分別...但係我都係唔太清楚...請問巴打可唔可以解釋一下佢地既分別係咩?同埋如果係證券行dealer個requirment又係點?

發完夢乖乖哋返去做engine仔啦

Requirement呢啲你自己搵下jd同埋去recruitment talk問hr唔係仲直接咩，你唔會信連登巴打多過人地公司既hr掛...

況且，上連登問完巴打話你(唔)/夠料既，唔通就代表你真係(唔)/夠料咩...

我上黎問都希望睇下有冇現職既巴打可以俾到d意見我...

其實我都有d怕唔夠料 所以想睇下有冇咩補救方法...

最基本既補救就多啲research先...唔係你都判斷唔到邊啲意見適合你既情況邊啲唔適合。我諗呢行都係個人既character重要過所謂資格既。

巴打係咪做依一行架?方唔方便留個tg?

入華資大行la

有冇多d detail?